\input{../../main}

\renewcommand{\libproblempath}{../../../materials/problems_db}

\begin{document}

\large

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Серия Ш-13}{07.02.2018}
\setcounter{notask}{37}

\taskpic{ Найдите ускорения призмы массой $m_1$ и куба массой $m_2$,
  изображённых на рисунке. Трением пренебречь. }
{
  \begin{tikzpicture}[thick]
    \draw[fill=gray!30!white] (0,0.5) -- ++(45:1.5cm) -- (0,1.56) -- cycle;
    \draw[fill=gray!30!white] (0.5,0) rectangle ++(0.97,0.97);
    \draw (0.2,0.95) node[blue] {$\alpha$};
    \draw (0,2) -- (0,0) -- (2,0);    
  \end{tikzpicture}
}

\taskpic{ Невесомый стержень с одинаковыми грузами массой $m$ на концах
  шарнирно закреплён на оси, которая делит его длину в отношении
  2:1. Стержень удерживают в горизонтальном положении, и в некоторый
  момент отпускают. Найдите ускорения грузов сразу после этого, а
  также давление стержня на ось в этот момент. }
{
  \begin{tikzpicture}[thick]
    \draw[very thick] (0,0) -- (3,0);
    \draw[fill=black] (1.8,0) circle (0.1cm);
    \draw[fill=gray] (0,0) circle (0.3cm);
    \draw[fill=gray] (3,0) circle (0.3cm); 
  \end{tikzpicture}
}

\task{ Клин высотой $h$ с углом наклона $\alpha$ стоит на гладкой
  горизонтальной плоскости. Масса клина $m_1$. С вершины клина
  начинает соскальзывать без трения брусок массой $m_2$. Найдите
  ускорение клина и время соскальзывания
  бруска.
  \rotatebox[origin=b]{180}{\parbox{10cm}{\textbf{Подсказка.} Чтобы найти
      кинематическую связь, перейдите в систему отсчёта клина.}}  }

\end{document}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
